{"id":577,"text":"solicita ao Secretário de Trabalho, Qualificação e Renda do Paraná, Sr. MAURO MORAES que disponibilize ao município de Santo Antônio da Platina\/PR, a CARRETA DO CONHECIMENTO, para realização de cursos profissionalizantes aos nossos munícipes quais sejam: panificação, instalações elétricas, confecção, mecânica automotiva, mecânica industrial, refrigeração residencial, automação industrial e informática.","entities":[{"id":182,"label":"OCCUPATION","start_offset":12,"end_offset":66},{"id":183,"label":"PERSON","start_offset":68,"end_offset":84},{"id":184,"label":"REGION","start_offset":119,"end_offset":146}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":578,"text":"Solicita ao Departamento Municipal de Trânsito para que tome as seguintes providências:\n\n1.  Providencie um redutor de velocidade (lombada) na Rua Prefeito Arnolfo Alves, no Aparecidinho I, na altura do nº 230, uma vez que moradores tem externado grande preocupação com a alta velocidade com que os veículos têm transitado por nesse local.\n2.  Proceda levantamento e estudos para que sejam implantadas lombadas eletrônicas, equipamentos fixos de fiscalização eletrônica ostensiva na Avenida José Palma Rennó.\n3.  Providencie um redutor de velocidade (lombada) na Rua Paulo Abreu, no Jardim Bellagio, na altura do nº 180, visto que tem ocorrido acidentes devido à alta velocidade com que os veículos têm transitado por nesse local.","entities":[{"id":637,"label":"ORG","start_offset":12,"end_offset":46},{"id":638,"label":"STREET","start_offset":143,"end_offset":169},{"id":639,"label":"REGION","start_offset":174,"end_offset":188},{"id":640,"label":"STREET","start_offset":483,"end_offset":507},{"id":641,"label":"STREET","start_offset":563,"end_offset":578},{"id":642,"label":"REGION","start_offset":583,"end_offset":598}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":579,"text":"Agradece solenemente ao Excelentíssimo Sr. ALEXANDRE AMARO, Deputado Estadual, pelo trabalho desempenhado, que culminou na destinação de emenda parlamentar nº 39150003 no valor de R$ 250 mil reais, destinado para Custeio na Saúde (PAB).","entities":[{"id":504,"label":"PERSON","start_offset":39,"end_offset":58},{"id":505,"label":"OCCUPATION","start_offset":60,"end_offset":77}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":580,"text":"Agradece solenemente ao Excelentíssimo Sr. AROLDO MARTINS, ex-Deputado Estadual pelo trabalho desempenhado, que culminou na destinação de emenda parlamentar nº 39150003 no valor de R$ 250 mil reais, destinado para Custeio na Saúde (PAB).","entities":[{"id":672,"label":"PERSON","start_offset":39,"end_offset":57},{"id":673,"label":"OCCUPATION","start_offset":59,"end_offset":79},{"id":674,"label":"MISC","start_offset":232,"end_offset":235}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":581,"text":"Agradece ao SENHOR EVERTON JOSÉ PANEGADA, Secretário Municipal de Serviços e Obras Públicas, pelo trabalho e dedicação desempenhado nestes últimos 2 meses, que mesmo estando em recesso parlamentar sempre atendeu com presteza.","entities":[{"id":856,"label":"PERSON","start_offset":19,"end_offset":40},{"id":857,"label":"OCCUPATION","start_offset":42,"end_offset":52}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":582,"text":"Agradece ao SENHOR LUIZ CARLOS DA SILVA, Secretário Municipal de Agricultura, Pecuária e Meio Ambiente, pelo trabalho e dedicação desempenhado nestes últimos 2 meses, que mesmo estando em recesso parlamentar sempre atendeu com presteza.","entities":[{"id":1,"label":"PERSON","start_offset":12,"end_offset":39},{"id":4,"label":"OCCUPATION","start_offset":41,"end_offset":51}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":583,"text":"Agradece à SENHORA ALINE DE FÁTIMA DAMÁSIO CAETANO, Diretora do Departamento de Cultura, pelo trabalho e dedicação desempenhado nestes últimos 2 meses, que mesmo estando em recesso parlamentar sempre atendeu com presteza.","entities":[{"id":185,"label":"PERSON","start_offset":11,"end_offset":50},{"id":186,"label":"OCCUPATION","start_offset":52,"end_offset":87}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":584,"text":"Agradece ao SENHOR DIEGO LEMES DE MELO BRUM, Diretor do Departamento de Fiscalização e Tributos, pelo trabalho e dedicação desempenhado nestes últimos 2 meses, que mesmo estando em recesso parlamentar sempre atendeu com presteza.","entities":[{"id":342,"label":"PERSON","start_offset":12,"end_offset":43},{"id":343,"label":"OCCUPATION","start_offset":45,"end_offset":52},{"id":344,"label":"ORG","start_offset":56,"end_offset":95}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":585,"text":"Solicita à Secretaria Municipal de Meio Ambiente ou a outro departamento competente para que tome as seguintes providências na área de lazer da Avenida José Palma Rennó:\n\n1.  Instalação e disponibilização de banheiros à população.\n2.  Instalação de lâmpadas de iluminação pública com maior potência de luminosidade.\n3.  Instalação e disponibilização de torneiras para lavar os pés após o uso da quadra de areia, com sensor ou outro dispositivo que evite o desperdício de água.\n4.  Instalação e disponibilização de bebedouros.","entities":[{"id":506,"label":"ORG","start_offset":11,"end_offset":48},{"id":507,"label":"STREET","start_offset":144,"end_offset":168}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":586,"text":"Solicita à Secretaria Municipal de Educação para que tome as seguintes providências:\n\n1.  Conserto ou aquisição de uma nova máquina de lavar roupas para o CMEI Prof.ª Célia Medeiros Melo Simões, visto que a mesma se encontra quebrada há algum tempo, causando transtornos aos funcionários do CMEI.\n2.  Conserto ou substituição de um novo parquinho tipo playground na Escola Municipal Nohêmia Lopes Galvão Neimann, que está quebrado, e o mesmo tem causado riscos as mais de 300 crianças que estudam nessa importante instituição.\n3.  Roçagem e poda no mato alto e limpeza; e também dedetização nas formigas na Escola Municipal Nohêmia Lopes Galvão Neimann.","entities":[{"id":675,"label":"ORG","start_offset":11,"end_offset":43},{"id":676,"label":"ORG","start_offset":155,"end_offset":193},{"id":677,"label":"ORG","start_offset":291,"end_offset":295},{"id":678,"label":"ORG","start_offset":366,"end_offset":411},{"id":679,"label":"ORG","start_offset":607,"end_offset":652}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":587,"text":"Solicita à Secretaria Municipal de Saúde:\n1.  Manutenção do telhado do Posto de Saúde do Povoado da Platina, que está com sérios problemas estruturais, e devido as recentes chuvas surgiram muitas goteiras, representando um grave risco de acidentes aos servidores e usuários dessa instituição.","entities":[{"id":858,"label":"ORG","start_offset":11,"end_offset":40},{"id":859,"label":"MISC","start_offset":71,"end_offset":85},{"id":860,"label":"PERSON","start_offset":89,"end_offset":107}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":588,"text":"Parabeniza o Diretor do Departamento Municipal de Trânsito, SENHOR BRUNO CHAGAS, bem como toda a sua equipe, pela pintura de faixas de trânsito nas vias do Distrito de Monte Real.","entities":[{"id":5,"label":"OCCUPATION","start_offset":13,"end_offset":20},{"id":6,"label":"ORG","start_offset":24,"end_offset":58},{"id":7,"label":"PERSON","start_offset":60,"end_offset":79},{"id":8,"label":"REGION","start_offset":156,"end_offset":178}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":589,"text":"Parabeniza a SENHORA LEILA RITIMUS, pelo trabalho prestado à nossa Comunidade com as aulas de zumba e disponibilizado à população do bairro da Platina e na Avenida José Palma Rennó.","entities":[{"id":187,"label":"PERSON","start_offset":13,"end_offset":34},{"id":188,"label":"REGION","start_offset":143,"end_offset":150},{"id":189,"label":"STREET","start_offset":156,"end_offset":180}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":590,"text":"Requer que seja encaminhado votos de pêsames aos familiares do Senhor ADÃO SOARES DE ALMEIDA, e da mesma forma, deseja que a família possa encontrar na Graça do Nosso Senhor, o alento necessário para atravessar esse momento de grande perda.","entities":[{"id":345,"label":"PERSON","start_offset":63,"end_offset":92}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":591,"text":"Solicita à Secretaria Municipal de Saúde para que tome a seguinte providência:\n\nQue a farmácia municipal possa ficar aberta durante o horário do almoço, a fim de atender àqueles que só podem ir buscar seus medicamentos nesse horário, pois se encontram impossibilitados de irem no horário que hoje funciona a farmácia por estarem cumprindo sua jornada de trabalho, e se necessário, contrate mais 1 profissional farmacêutico para trabalhar nesse horário.\nQue coloque mais servidores no horário de almoço, para atenderem com mais agilidade a população que precisa ir no agendamento e também na secretaria de saúde.","entities":[{"id":508,"label":"ORG","start_offset":11,"end_offset":40}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":592,"text":"Solicita à Secretaria Municipal de Serviços e Obras para que tome as seguintes providências:\n\n1.  Passagem de máquina na estrada rural do bairro Ribeirão Bonito que, segundo informações dos moradores, a péssima condição da estrada está prejudicando o funcionamento normal do transporte escolar.\n2.  Passagem de máquina na estrada rural do bairro São João que, segundo informações dos moradores, a péssima condição da estrada é motivo de grande preocupação por parte dos produtores, ainda mais com a proximidade da época de colheitas.\n3.  Passagem da máquina na estrada rural da Fazenda Jacutinga, o proprietário do sítio, Sr. Antônio e sua mãe, a Sra. Maria das Dores, já idosa, pedem encarecidamente, pois necessitam da estrada para se locomoverem, sendo que a estrada se encontra em estado crítico.\n4.  Passagem de máquina na estrada rural próximo ao Sítio Torre Alta (antigo Sítio dos leites) no bairro Sertãozinho, próximo ao Distrito de Conselheiro Zacarias, sendo que há idosos residentes nessa localidade e precisam de ajuda para se locomoverem, uma vez que há muito tempo não é realizada a manutenção nessa estrada rural.\n5.  Passagem de máquina na estrada rural próximo ao Sítio São Fernandes no bairro Jacutinga dos Pinos, próximo ao trevo de acesso ao Monte Real, sendo que há idosos residentes nessa localidade e precisam de ajuda para se locomoverem, uma vez que há muito tempo não é realizada a manutenção nessa estrada rural.","entities":[{"id":680,"label":"ORG","start_offset":11,"end_offset":51},{"id":681,"label":"REGION","start_offset":145,"end_offset":160},{"id":682,"label":"REGION","start_offset":346,"end_offset":354},{"id":683,"label":"REGION","start_offset":578,"end_offset":595},{"id":684,"label":"PERSON","start_offset":622,"end_offset":633},{"id":685,"label":"PERSON","start_offset":647,"end_offset":667},{"id":686,"label":"MISC","start_offset":853,"end_offset":869},{"id":687,"label":"REGION","start_offset":906,"end_offset":917},{"id":688,"label":"REGION","start_offset":930,"end_offset":962},{"id":689,"label":"MISC","start_offset":1182,"end_offset":1201},{"id":690,"label":"REGION","start_offset":1212,"end_offset":1231},{"id":691,"label":"REGION","start_offset":1263,"end_offset":1273}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":593,"text":"Solicita providências urgentes da Secretaria Municipal de Serviços e Obras Públicas para que realize manutenção na estrada rural do bairro Santa Terezinha, em especial na construção de uma nova ponte danificada pelas chuvas, conforme solicitação dos moradores.\nA situação se agravou ainda mais após as fortes chuvas que caíram recentemente em nosso município, danificando a ponte de acesso ao bairro, impedindo o trafego de usuários que por ali passam diariamente. \nTal reivindicação já vem sendo cobrada há anos, e em mais de uma oportunidade obtivemos a resposta que o serviço seria feito em momento oportuno.","entities":[{"id":861,"label":"ORG","start_offset":34,"end_offset":83},{"id":862,"label":"REGION","start_offset":139,"end_offset":154}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":594,"text":"Solicita providências urgentes da Secretaria Municipal de Serviços e Obras Públicas para que realize a passagem de máquina e o empedramento total da estrada rural do bairro Araponguinha, construção de uma nova ponte danificada pelas chuvas, conforme solicitação dos moradores e encaminhado para conhecimento desta Gestão Municipal através de diversos requerimentos como: 594, 256, 209 e 77 - 2022.\nDa mesma forma, solicita a limpeza e manutenção nas caixas de contenção existentes nessa estrada, e a instalação de pelo menos três novas caixas, em locais apontados pelos moradores, que são aqueles que melhor conhecem a sua realidade.","entities":[{"id":9,"label":"ORG","start_offset":34,"end_offset":83},{"id":10,"label":"REGION","start_offset":173,"end_offset":185},{"id":12,"label":"DOC","start_offset":351,"end_offset":364}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":595,"text":"Solicita ao Departamento Municipal de Trânsito para que tome as seguintes providências:\n\n1.  Reitera o Requerimento nº 141\/2022 para priorizar a instalação de placas indicativas dos nomes de ruas e, de preferência, aproveitando os imóveis com muros que permitam a instalação dessa sinalização. Desta forma, esta ação permite que a instalação fique mais em conta, ao evitar a utilização dos postes de metal (material que teve uma alta nos preços).\n2.  Pintura de faixas de trânsito e sinalização nas vias públicas do Jardim Bellagio.\n3.  Reforce a sinalização no cruzamento entre as ruas Joaquim Ribeiro Mendes e Rui Barboza, próximo ao Hospital Nossa Senhora da Saúde. Portanto, é necessário um reforço na sinalização de preferencial, desgastada pela ação do tempo, para que motoristas fiquem mais alerta, evitando assim acidentes nesse cruzamento, com a indicação de preferencial.","entities":[{"id":190,"label":"ORG","start_offset":12,"end_offset":46},{"id":193,"label":"REGION","start_offset":516,"end_offset":531},{"id":194,"label":"STREET","start_offset":587,"end_offset":609},{"id":195,"label":"STREET","start_offset":612,"end_offset":623},{"id":196,"label":"ORG","start_offset":636,"end_offset":667},{"id":837,"label":"DOC","start_offset":103,"end_offset":127}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":596,"text":"Solicita à Secretaria Municipal de Serviços e Obras para que tome as seguintes providências:\n\n1.  Limpeza dos bueiros e colocação das grelhas nos mesmos, localizados nas ruas do Jardim Bellagio, retirando os entulhos que se acumulam e prevenindo possíveis acidentes aos moradores.","entities":[{"id":346,"label":"ORG","start_offset":11,"end_offset":51},{"id":347,"label":"REGION","start_offset":178,"end_offset":193}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":597,"text":"Solicita ao PREFEITO MUNICIPAL que encaminhe, o mais rápido possível, a esta Casa de Leis, o Projeto de Lei para concessão do reajuste salarial dos profissionais do magistério da educação básica em 15% em consonância ao Piso Nacional dos Professores concedido pelo Governo Federal.","entities":[{"id":509,"label":"OCCUPATION","start_offset":12,"end_offset":30},{"id":510,"label":"ORG","start_offset":265,"end_offset":280},{"id":511,"label":"MISC","start_offset":220,"end_offset":249},{"id":985,"label":"DOC","start_offset":93,"end_offset":107},{"id":1065,"label":"ORG","start_offset":77,"end_offset":89}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":598,"text":"Solicita providências urgentes da Secretaria Municipal de Serviços e Obras Públicas para que realize manutenção e a passagem de máquina na estrada rural do bairro Ribeirão Bonito, conforme solicitação dos moradores.\nA situação se agravou ainda mais após as fortes chuvas que caíram recentemente em nosso município, danificando a estrada dificultando o tráfego de usuários que por ali passam.","entities":[{"id":692,"label":"ORG","start_offset":34,"end_offset":83},{"id":693,"label":"REGION","start_offset":163,"end_offset":178}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":599,"text":"Solicita providências urgentes da Secretaria Municipal de Serviços e Obras Públicas para que realize manutenção e a passagem de máquina na estrada rural do bairro Pedra Branca, conforme solicitação dos moradores.\nA situação se agravou ainda mais após as fortes chuvas que caíram recentemente em nosso município, danificando a estrada dificultando o tráfego de usuários que por ali passam.","entities":[{"id":863,"label":"ORG","start_offset":34,"end_offset":83},{"id":864,"label":"REGION","start_offset":163,"end_offset":175}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":600,"text":"Solicita providências urgentes da Secretaria Municipal de Serviços e Obras Públicas para que realize manutenção e a passagem de máquina na estrada rural da Dâmisa, conforme solicitação dos moradores.\nA situação se agravou ainda mais após as fortes chuvas que caíram recentemente em nosso município, danificando a estrada dificultando o tráfego de usuários que por ali passam.","entities":[{"id":14,"label":"ORG","start_offset":34,"end_offset":83},{"id":17,"label":"STREET","start_offset":139,"end_offset":162}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":601,"text":"Solicita providências urgentes da Secretaria Municipal de Serviços e Obras Públicas para que realize manutenção e a passagem de máquina na estrada rural do Distrito da Platina, conforme solicitação dos moradores.\nA situação se agravou ainda mais após as fortes chuvas que caíram recentemente em nosso município, danificando a estrada dificultando o tráfego de usuários que por ali passam.","entities":[{"id":197,"label":"ORG","start_offset":34,"end_offset":83},{"id":198,"label":"REGION","start_offset":156,"end_offset":175}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":602,"text":"Solicita providências urgentes da Secretaria Municipal de Serviços e Obras Públicas para que realize operação tapa-buracos nas imediações da Unidade Básica de Saúde da Vila Santa Terezinha.\nSolicito ainda, que seja solucionado o problema de uma mina d´água que existe naquele local, evitando assim problemas futuros no asfalto.","entities":[{"id":348,"label":"ORG","start_offset":34,"end_offset":83},{"id":349,"label":"ORG","start_offset":141,"end_offset":164},{"id":350,"label":"REGION","start_offset":168,"end_offset":188}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":603,"text":"Solicita providências urgentes da Secretaria Municipal de Meio Ambiente para que realize roçagem no mato alto e limpeza nas vias públicas do bairro Distrito da Platina que ainda não possui pavimentação asfáltica.","entities":[{"id":514,"label":"ORG","start_offset":34,"end_offset":71},{"id":515,"label":"REGION","start_offset":148,"end_offset":167}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":604,"text":"Solicita informações da Secretaria Municipal de Gestão referente a Lei Municipal nº 1.987, de 04 de março de 2022, referente ao andamento da adequação de estradas vicinais do bairro dos Arrudas e dos Glórias, e qual a previsão para o cumprimento da referida lei.","entities":[{"id":694,"label":"ORG","start_offset":24,"end_offset":54},{"id":695,"label":"DOC","start_offset":67,"end_offset":80},{"id":697,"label":"DATE","start_offset":94,"end_offset":113},{"id":698,"label":"REGION","start_offset":186,"end_offset":193},{"id":699,"label":"REGION","start_offset":200,"end_offset":207}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":605,"text":"Solicita à DEPUTADA FEDERAL LUÍSA CANZIANI que interceda por nosso município no sentido de viabilizar recursos financeiros através de emenda parlamentar junto ao Orçamento da União com fim específico para ser utilizada na saúde de nosso município.","entities":[{"id":865,"label":"OCCUPATION","start_offset":11,"end_offset":27},{"id":866,"label":"PERSON","start_offset":28,"end_offset":42}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":606,"text":"Solicita à Secretaria Municipal de Serviços e Obras Públicas para que tome as seguintes providências:\n\n1.  Realize a passagem de máquina e o empedramento na Antiga Estrada da Platina, saindo das proximidades da Rua Ônix, onde recentemente foram realizadas obras para readequação do esgoto, reiterando o Requerimento nº 498\/2022.\n2.  Instale um ponto de ônibus com cobertura, no local que atualmente serve de ponto de ônibus no bairro do Aparecidinho III, reiterando o Requerimento nº 497\/2022, que em resposta do Departamento Municipal de Trânsito solicitou que se encaminhasse o pedido a esta secretaria.","entities":[{"id":18,"label":"ORG","start_offset":11,"end_offset":60},{"id":19,"label":"STREET","start_offset":157,"end_offset":182},{"id":20,"label":"STREET","start_offset":211,"end_offset":219},{"id":23,"label":"REGION","start_offset":427,"end_offset":453},{"id":26,"label":"ORG","start_offset":513,"end_offset":547},{"id":834,"label":"DOC","start_offset":303,"end_offset":327},{"id":835,"label":"DOC","start_offset":468,"end_offset":492}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":607,"text":"Solicita à Secretaria Municipal de Meio Ambiente para que tome as seguintes providências:\n\nProvidencie a instalação de lixeiras (cestos de lixo) e bancos de praça nas proximidades da quadra de esporte e do Centro do Idoso, na Avenida José Palma Rennó, devido ao grande número de frequentadores daquele local, reiterando o Requerimento nº 598\/2022.","entities":[{"id":199,"label":"ORG","start_offset":11,"end_offset":48},{"id":201,"label":"STREET","start_offset":226,"end_offset":250},{"id":838,"label":"DOC","start_offset":322,"end_offset":346},{"id":986,"label":"MISC","start_offset":206,"end_offset":221}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":608,"text":"Solicita à Secretaria Municipal de Serviços e Obras para que tome as seguintes providências:\n\n1.  Limpeza com urgência do campinho, e da academia ao ar-livre da Vila Rica, recolhendo o entulho ali acumulado.\n2.  Operação tapa buraco em todas as ruas transversais da Vila Rica, e não só na rua principal que faz conexão à Rodovia, visto que as mesmas se encontram em péssimo estado de conservação.\n3.  Medidas para limpeza do mato, utilizando veneno mata mato nas calçadas e meios-fios da Vila Rica.\n4.  Verificar as margens do rio e realizar a manutenção do mesmo para corrigir um grave problema de erosão no rio da Vila Rica.\n5.  Operação tapa buraco na Rua Antônio de Castro Vilas Boas, que após as chuvas encontra-se em péssimo estado de conservação.\n6.  Limpeza dos bueiros localizados na Rua Prefeito Arnolfo Alves, no Aparecidinho I, na altura do nº 41, próximo ao CRAS.\n7.  Passagem de máquina e devida manutenção na Rua João Ignácio Cirino, no Jardim Ivone, tendo em vista mau estado de conservação dessa rua, o que é motivo de constantes reclamações dos moradores que utilizam essa via para o seu deslocamento.\n8.  Avalie com urgência a condição de árvores localizadas na Rua João Ignácio Cirino, no Jardim Ivone II, devido ao risco iminente de queda e de acidente.\n9.  Manutenção na Rua Sebastião Romão de Souza no Jardim Ivone, pois nesse local mora uma pessoa cadeirante, que possui grande dificuldade de locomoção devido à situação precária do logradouro.","entities":[{"id":351,"label":"ORG","start_offset":11,"end_offset":51},{"id":352,"label":"REGION","start_offset":161,"end_offset":170},{"id":353,"label":"REGION","start_offset":266,"end_offset":275},{"id":354,"label":"REGION","start_offset":488,"end_offset":497},{"id":355,"label":"REGION","start_offset":616,"end_offset":625},{"id":356,"label":"STREET","start_offset":655,"end_offset":687},{"id":357,"label":"STREET","start_offset":793,"end_offset":819},{"id":358,"label":"REGION","start_offset":824,"end_offset":838},{"id":359,"label":"ORG","start_offset":871,"end_offset":875},{"id":360,"label":"STREET","start_offset":924,"end_offset":947},{"id":361,"label":"REGION","start_offset":952,"end_offset":964},{"id":362,"label":"STREET","start_offset":1181,"end_offset":1204},{"id":363,"label":"REGION","start_offset":1209,"end_offset":1224},{"id":364,"label":"STREET","start_offset":1293,"end_offset":1321},{"id":365,"label":"REGION","start_offset":1325,"end_offset":1337}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":609,"text":"Solicita à SECRETARIA MUNICIPAL DE SERVIÇOS E OBRAS PÚBLICAS que realize a passagem máquina e manutenção na estrada rural água das bicas, no Bairro Rural do Ribeirão Bonito, próximo a propriedade do sr. Aureliano.\nTal manutenção é necessária para reparar os estragos ocasionados pelas recentes chuvas, atendendo ao pedido da população desse bairro.","entities":[{"id":643,"label":"ORG","start_offset":11,"end_offset":60},{"id":644,"label":"PERSON","start_offset":199,"end_offset":212},{"id":645,"label":"REGION","start_offset":157,"end_offset":172}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":610,"text":"Solicita ao DEPUTADO ESTADUAL ALEXANDRE CURI que interceda por nosso município no sentido de viabilizar recursos financeiros através de emenda parlamentar no valor de R$ 1.000.000,00 com fim específico para ser utilizada na implementação de uma Unidade Agroindústria Familiar para atender nossos agricultores familiares de Santo Antônio da Platina.\nProjeto este de suma importância para fortalecer as cadeias produtivas regionais, ofertar tecnologias para gestão destes empreendimentos e agregar valor através do processamento dos seus produtos, levando ao conhecimento do consumidor as especificações e qualidades do produto da agroindústria familiar.","entities":[{"id":701,"label":"PERSON","start_offset":30,"end_offset":44},{"id":702,"label":"MISC","start_offset":245,"end_offset":275},{"id":703,"label":"REGION","start_offset":323,"end_offset":347},{"id":987,"label":"OCCUPATION","start_offset":12,"end_offset":29}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":611,"text":"Requer que seja encaminhado votos de pêsames aos familiares do Sr. ADÃO SOARES DE ALMEIDA, e da mesma forma, deseja que a família possa encontrar na Graça do Nosso Senhor o alento necessário para atravessar esse momento de grande perda.","entities":[{"id":867,"label":"PERSON","start_offset":63,"end_offset":89}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":612,"text":"Parabeniza a Sra. GISLAINE GALVÃO INÁCIO DOS SANTOS, Secretária Municipal de Saúde, pelos excelentes serviços prestados em nossa cidade à frente dessa importante pasta, mostrando capacidade, profissionalismo, compromisso com a comunidade e rigor no desempenho de suas atividades em favor da população.","entities":[{"id":988,"label":"PERSON","start_offset":18,"end_offset":51},{"id":989,"label":"OCCUPATION","start_offset":53,"end_offset":82}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":613,"text":"Solicita à SECRETARIA MUNICIPAL DE SERVIÇOS E OBRAS PÚBLICAS para que tome providências quanto a grelha da Rua Deputado Benedito Lúcio Machado, próximo a Loja Bordignon e Autopeças Beira Rio, para alargar a abertura da mesma, e garantir a passagem da água, evitando o acúmulo de lixo e consequente alagamento na via pública.","entities":[{"id":205,"label":"STREET","start_offset":111,"end_offset":142},{"id":206,"label":"ORG","start_offset":154,"end_offset":168},{"id":207,"label":"ORG","start_offset":171,"end_offset":190},{"id":990,"label":"ORG","start_offset":11,"end_offset":60}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":614,"text":"Parabeniza o Sr. JOÃO SIMÕES FILHO, Diretor do Departamento Municipal de Saúde, pelos excelentes serviços prestados em nossa cidade à frente dessa importante pasta, mostrando capacidade, profissionalismo, compromisso com a comunidade e rigor no desempenho de suas atividades em favor da população.","entities":[{"id":366,"label":"PERSON","start_offset":13,"end_offset":34},{"id":368,"label":"ORG","start_offset":47,"end_offset":78},{"id":991,"label":"OCCUPATION","start_offset":36,"end_offset":43}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":615,"text":"Parabeniza a Sra. VIVIANI MARIA GONCALVES MARTINS pela excelente participação na categoria feminina na 1ª Etapa do Circuito SESC de Corridas, ocorrido no último dia 25 de fevereiro na cidade de Cornélio Procópio, e por levar o nome de Santo Antônio da Platina mais uma vez ao destaque em nossa região.","entities":[{"id":516,"label":"PERSON","start_offset":13,"end_offset":49},{"id":517,"label":"MISC","start_offset":103,"end_offset":140},{"id":518,"label":"REGION","start_offset":194,"end_offset":211},{"id":519,"label":"REGION","start_offset":235,"end_offset":259}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":616,"text":"Parabeniza o Sr. MARCO ANTÔNIO MARTINS pela excelente participação na categoria masculina na 1ª Etapa do Circuito SESC de Corridas, ocorrido no último dia 25 de fevereiro na cidade de Cornélio Procópio, e por levar o nome de Santo Antônio da Platina mais uma vez ao destaque em nossa região.","entities":[{"id":704,"label":"PERSON","start_offset":13,"end_offset":38},{"id":705,"label":"MISC","start_offset":93,"end_offset":130},{"id":706,"label":"DATE","start_offset":155,"end_offset":170},{"id":707,"label":"REGION","start_offset":184,"end_offset":201},{"id":708,"label":"REGION","start_offset":225,"end_offset":249}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":617,"text":"Solicita à SECRETARIA MUNICIPAL DE PLANEJAMENTO que encarecidamente realize um cronograma de trabalho para socorrer nossos munícipes da zona rural que estão sofrendo com a falta de manutenção nas estradas rurais, dificultando a sua locomoção.  \nTal manutenção é extremamente necessária para reparar os grandes estragos ocasionados pelas recentes chuvas, que vieram a danificar ainda mais o estado que elas já se encontravam.","entities":[{"id":868,"label":"ORG","start_offset":11,"end_offset":47}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":618,"text":"Solicita à SECRETARIA MUNICIPAL DE SERVIÇOS E OBRAS PÚBLICAS informações referentes ao asfaltamento da Rua José Bruno, na Vila J Mascaro, tendo em vista que todas as demais ruas próximas já são asfaltadas.","entities":[{"id":29,"label":"ORG","start_offset":11,"end_offset":60},{"id":30,"label":"STREET","start_offset":103,"end_offset":117},{"id":992,"label":"REGION","start_offset":122,"end_offset":136}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":619,"text":"Sugere ao Excelentíssimo PREFEITO MUNICIPAL, SENHOR JOSÉ DA SILVA COELHO NETO, que seja realizado um planejamento conjunto entre os diversos departamentos desta Prefeitura Municipal, no sentido que haja um calendário para realização de pequenos reparos e melhorias nos bairros de nossa cidade, tais como: melhoria na iluminação, melhorias na sinalização, roçagem de áreas públicas, pinturas de postes, tapa buraco, etc. \nA realização de um cronograma dessas atividades proporcionaria uma maior otimização dos serviços com a cooperação entre diferentes unidades; valorização dos servidores, que passariam a notar mudanças significativas nos locais onde a equipe atuou; entre outros benefícios.","entities":[{"id":208,"label":"OCCUPATION","start_offset":25,"end_offset":43},{"id":209,"label":"PERSON","start_offset":45,"end_offset":77},{"id":210,"label":"ORG","start_offset":161,"end_offset":181}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":620,"text":"Solicita à SECRETARIA MUNICIPAL DE SERVIÇOS E OBRAS PÚBLICAS para que tome as seguintes providências:\n1.  Estudos para criação de um espaço reservado, como box ou quisques, para os vendedores ambulantes localizados na praça do Jardim Colorado, no espaço onde encontrava-se a academia da terceira idade.\n2.  Melhorias na calçada da Rodovia Deputado Benedito Lúcio Machado, desde o trevo da BR-153 até o Jardim Colorado, visto que a mesma está repleta de buracos, matos, barro e em alguns pontos nem existe mais piso para o pedestre caminhar.\n3.  Realize operação tapa buraco e recolhimento de entulhos nas ruas da Vila São Pedro, da Vila Ribeiro, e também dos Conjuntos Habitacionais - Aparecidinho I, II e III, que se encontram em precário estado de conservação.","entities":[{"id":369,"label":"ORG","start_offset":11,"end_offset":60},{"id":370,"label":"REGION","start_offset":227,"end_offset":242},{"id":371,"label":"STREET","start_offset":331,"end_offset":370},{"id":372,"label":"LOC","start_offset":389,"end_offset":395},{"id":373,"label":"REGION","start_offset":402,"end_offset":417},{"id":374,"label":"REGION","start_offset":632,"end_offset":644},{"id":993,"label":"REGION","start_offset":613,"end_offset":627},{"id":994,"label":"REGION","start_offset":685,"end_offset":709}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":621,"text":"Solicita ao Excelentíssimo PREFEITO MUNICIPAL, SENHOR JOSÉ DA SILVA COELHO NETO para que interceda por nosso município junto ao Governo Federal ou Estadual no sentido de que sejam tomadas providências urgentes para melhoria do tráfego no trevo de acesso à Vila Santa Terezinha às margens da BR-153.","entities":[{"id":520,"label":"OCCUPATION","start_offset":27,"end_offset":45},{"id":521,"label":"PERSON","start_offset":47,"end_offset":79},{"id":522,"label":"ORG","start_offset":128,"end_offset":143},{"id":523,"label":"REGION","start_offset":256,"end_offset":276},{"id":524,"label":"LOC","start_offset":291,"end_offset":297}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":622,"text":"Solicita ao DEPARTAMENTO MUNICIPAL DE ENGENHARIA ELÉTRICA para que providencie a substituição das lâmpadas de iluminação pública da Rua Alfeu Bertolini na Vila Claro, em especial nas proximidades da Escola Municipal Pedro Claro de Oliveira, para aquelas do tipo LED, que proporcionam melhor iluminação e redução de consumo de energia.\nEsta é uma reivindicação dos moradores daquela localidade e que em muito pode contribuir para a segurança e qualidade de vida daquela população.","entities":[{"id":709,"label":"ORG","start_offset":12,"end_offset":57},{"id":710,"label":"STREET","start_offset":132,"end_offset":151},{"id":711,"label":"REGION","start_offset":155,"end_offset":165},{"id":713,"label":"ORG","start_offset":199,"end_offset":239}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":623,"text":"Solicita à SECRETARIA MUNICIPAL DE SERVIÇOS E OBRAS PÚBLICAS para que proceda a realização de recape asfáltico em toda a extensão da Rua Benjamin Constant, e as suas respectivas travessas, devido ao péssimo estado de conservação que estas vias se encontram.\nEste que possui um grande fluxo de veículos, e desta forma, necessita que esta melhoria seja realizada o mais breve possível.","entities":[{"id":869,"label":"ORG","start_offset":11,"end_offset":60},{"id":870,"label":"STREET","start_offset":133,"end_offset":154}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":624,"text":"Solicita à SECRETARIA MUNICIPAL DE SERVIÇOS E OBRAS PÚBLICAS para que tome as seguintes providências:\n1.  Manutenção e passagem de maquinário na estrada rural da Balsa dos Corsini.\n2.  Manutenção e passagem de maquinário na estrada rural Palmital.\n3.  Manutenção e passagem de maquinário na estrada rural dos Raposo, em especial nas proximidades da igreja.\n4.  Manutenção e passagem de maquinário na Viela José Seixas Soares, no Jardim São Luiz – perto da Vila Ribeiro.","entities":[{"id":32,"label":"ORG","start_offset":11,"end_offset":60},{"id":33,"label":"REGION","start_offset":162,"end_offset":179},{"id":36,"label":"REGION","start_offset":238,"end_offset":246},{"id":37,"label":"REGION","start_offset":309,"end_offset":315},{"id":40,"label":"REGION","start_offset":400,"end_offset":424},{"id":41,"label":"REGION","start_offset":429,"end_offset":444},{"id":42,"label":"REGION","start_offset":456,"end_offset":468}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":625,"text":"Solicita à SECRETARIA MUNICIPAL DE EDUCAÇÃO para que verifiquem as condições do CMEI Prof.ª Célia Medeiros Melo Simões, sobre a necessidade de adequações nas suas instalações, conforme solicitação da comunidade dessa instituição de ensino. Dentre as melhorias podemos destacar:\nAquisição de novos Televisores, de brinquedos e materiais pedagógicos, e também de uma máquina de lavar-roupas. Concerto no ladrilho (piso) da instituição, recolocação de pisos antiderrapantes, melhorias no letreiro, substituição de vidros quebrados das janelas, e pintura no local.","entities":[{"id":211,"label":"ORG","start_offset":11,"end_offset":43},{"id":212,"label":"ORG","start_offset":80,"end_offset":118}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":626,"text":"Requer que seja encaminhado votos de pêsames aos familiares do Senhor JOSÉ QUEVEDO, e da mesma forma, deseja que a família possa encontrar na Graça do Nosso Senhor, o alento necessário para atravessar esse momento de grande perda.","entities":[{"id":377,"label":"PERSON","start_offset":63,"end_offset":82}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":627,"text":"Requer que seja encaminhado votos de pêsames aos familiares do Senhor JOSÉ APARECIDO MARTINS, e da mesma forma, deseja que a família possa encontrar na Graça do Nosso Senhor, o alento necessário para atravessar esse momento de grande perda.","entities":[{"id":525,"label":"PERSON","start_offset":63,"end_offset":92}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":628,"text":"Parabeniza os responsáveis pelo CENTRO DO IDOSO (antiga PROVOPAR), bem como toda a sua equipe de voluntários, pelo trabalho prestado à nossa Comunidade com as aulas de cântico, de crochê e de pintura disponibilizados à população da 3ª idade de nossa cidade.","entities":[{"id":714,"label":"LOC","start_offset":32,"end_offset":47}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":629,"text":"Solicita à SECRETARIA MUNICIPAL DE SERVIÇOS E OBRAS PÚBLICAS, que seja atendido com urgência as seguintes solicitações:\n\n1.  Providências na Rua Aldo Claro de Oliveira - início da rua – próximo à academia, onde as pedras sextavadas ali colocadas estão afundando, e necessitam de recolocação.\n2.  Operação tapa buracos na Avenida Governador Moysés Lupion, que dá acesso a EFAPI e ao Hospital Regional do Norte Pioneiro, tendo em vista que há vários buracos neste trecho.","entities":[{"id":871,"label":"STREET","start_offset":141,"end_offset":167},{"id":872,"label":"STREET","start_offset":321,"end_offset":353},{"id":873,"label":"ORG","start_offset":382,"end_offset":417},{"id":874,"label":"MISC","start_offset":371,"end_offset":376},{"id":875,"label":"ORG","start_offset":11,"end_offset":60}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":630,"text":"Solicita à SECRETARIA MUNICIPAL DE SERVIÇOS E OBRAS PÚBLICAS para que realize operação tapa buraco nas seguintes localidades: Rua Professora Iris de Oliveira Santos, no Núcleo Habitacional Luiz Giovannetti; e Rua Juvenal Ribeiro Rosa, na Vila São José.","entities":[{"id":43,"label":"ORG","start_offset":11,"end_offset":60},{"id":44,"label":"STREET","start_offset":126,"end_offset":164},{"id":45,"label":"REGION","start_offset":169,"end_offset":205},{"id":46,"label":"STREET","start_offset":209,"end_offset":233},{"id":995,"label":"REGION","start_offset":238,"end_offset":251}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":631,"text":"Solicita à SECRETARIA MUNICIPAL DE MEIO AMBIENTE para que realize limpeza nas seguintes localidades: Rua Professora Iris de Oliveira Santos, no Núcleo Habitacional Luiz Giovannetti; e Rua Juvenal Ribeiro Rosa, na Vila São José, retirando os entulhos que se acumulam e prevenindo possíveis acidentes aos moradores, uma vez que este problema é motivo de grande insatisfação por parte dos moradores.","entities":[{"id":213,"label":"ORG","start_offset":11,"end_offset":48},{"id":214,"label":"STREET","start_offset":101,"end_offset":139},{"id":215,"label":"REGION","start_offset":144,"end_offset":180},{"id":216,"label":"STREET","start_offset":184,"end_offset":208},{"id":217,"label":"REGION","start_offset":213,"end_offset":226}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":632,"text":"Requer que seja encaminhado ofício a Ilustríssima Senhora ADRIANE CAVATONI VICARIO, Secretária Municipal de Educação, parabenizando-lhe pela especial data de seu aniversário, ocorrido no último dia 05 de março, desejando que nunca lhe falte motivos para sorrir e que sua vida seja carregada de felicidades e sonhos realizados, que Deus possa lhe conceder o melhor que a vida tem junto dos que lhe são queridos.","entities":[{"id":378,"label":"PERSON","start_offset":50,"end_offset":82},{"id":996,"label":"OCCUPATION","start_offset":84,"end_offset":116}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":633,"text":"Solicita à SECRETARIA MUNICIPAL DE SERVIÇOS E OBRAS PÚBLICAS para que tome as seguintes providências:\n1.  Proceda manutenção na Rua Tiradentes, nas proximidades da Funerária e Velório Platinense onde existe uma cratera que pode vir a causar graves acidentes, envolvendo veículos, motociclistas e pedestres, principalmente no período noturno.\n2.  Resolva urgentemente o problema de formação de buracos na cabeceira da ponte do Rio Jacaré na estrada rural próximo à propriedade da Senhora Flora Gaudêncio, e que realizem os reparos necessários para impedir que esta obra se danifique ainda mais.","entities":[{"id":526,"label":"ORG","start_offset":11,"end_offset":60},{"id":527,"label":"STREET","start_offset":128,"end_offset":142},{"id":528,"label":"MISC","start_offset":164,"end_offset":194},{"id":529,"label":"LOC","start_offset":426,"end_offset":436},{"id":530,"label":"PERSON","start_offset":479,"end_offset":502}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":634,"text":"Solicita ao Excelentíssimo DEPUTADO ESTADUAL COBRA REPÓRTER que interceda por nosso município no sentido de viabilizar recursos financeiros através de emenda parlamentar junto ao Orçamento da União a ser utilizada em melhorias nosso município.","entities":[{"id":715,"label":"OCCUPATION","start_offset":27,"end_offset":44},{"id":716,"label":"PERSON","start_offset":45,"end_offset":59}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":635,"text":"Solicita ao Departamento Municipal de Trânsito para que estude a possibilidade de transformar em via de mão única a Rua Antônio Zanete, no Jardim Eunice Eleutério, próximo à Escola Municipal Ercílio Custódio, para melhorar o fluxo de veículos naquela localidade.","entities":[{"id":876,"label":"STREET","start_offset":116,"end_offset":134},{"id":877,"label":"REGION","start_offset":139,"end_offset":162},{"id":878,"label":"ORG","start_offset":174,"end_offset":207},{"id":879,"label":"ORG","start_offset":12,"end_offset":46}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":636,"text":"Solicita cordialmente ao MAJOR MÁRCIO JAQUETTI, Comandante do 2º do Batalhão de Polícia Militar, que se possível venha fazer uma visita em nossa cidade, para conhecer o tamanho e a realidade de nosso município, e reveja com carinho essa decisão tomada de retirar as equipes da Rocam (Rondas Ostensivas com Apoio de Motocicletas) e da Rotam (Rondas Ostensivas Tático Móvel) de Santo Antônio da Platina.","entities":[{"id":49,"label":"PERSON","start_offset":25,"end_offset":46},{"id":50,"label":"OCCUPATION","start_offset":48,"end_offset":95},{"id":51,"label":"REGION","start_offset":376,"end_offset":400}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":637,"text":"Parabeniza o Ilustríssimo Senhor JOSÉ FERREIRA, atleta e corredor do nosso município, pela especial data de seu aniversário, desejando que nunca lhe falte motivos para sorrir e que sua vida seja carregada de felicidades e sonhos realizados, que Deus possa lhe conceder o melhor que a vida tem junto dos que lhe são queridos.","entities":[{"id":218,"label":"PERSON","start_offset":26,"end_offset":46},{"id":219,"label":"OCCUPATION","start_offset":48,"end_offset":54},{"id":220,"label":"OCCUPATION","start_offset":57,"end_offset":65}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":638,"text":"Solicita ao Secretaria Municipal de Planejamento informações sobre como está o andamento do projeto para implantação da Guarda Municipal em nosso município, visto que este é um pedido recorrente entre os vereadores e a população. \nLembrando que este projeto será de suma importância para coibir a criminalidade e servir de guarda aos bens públicos.  A sociedade clama pela presença de policiais uniformizados nas ruas, durante todo o dia e, notadamente, à noite, para a garantia da propriedade e da vida das pessoas.","entities":[{"id":380,"label":"ORG","start_offset":12,"end_offset":48},{"id":997,"label":"ORG","start_offset":120,"end_offset":136}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":639,"text":"Solicita ao Excelentíssimo DEPUTADO ESTADUAL COBRA REPÓRTER que interceda junto aos órgãos do Governo Estadual, no sentido de reverter a decisão do 2º do Batalhão de Polícia Militar em Jacarezinho de retirar as equipes da Rocam (Rondas Ostensivas com Apoio de Motocicletas) e da Rotam (Rondas Ostensivas Tático Móvel) de Santo Antônio da Platina. Serviços esses essenciais para prevenção e repressão de delitos e práticas criminosas.","entities":[{"id":531,"label":"OCCUPATION","start_offset":27,"end_offset":44},{"id":532,"label":"PERSON","start_offset":45,"end_offset":59},{"id":533,"label":"ORG","start_offset":94,"end_offset":110},{"id":534,"label":"ORG","start_offset":148,"end_offset":181},{"id":536,"label":"REGION","start_offset":321,"end_offset":345},{"id":537,"label":"MISC","start_offset":279,"end_offset":284},{"id":538,"label":"MISC","start_offset":222,"end_offset":227},{"id":998,"label":"REGION","start_offset":185,"end_offset":196}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":640,"text":"Parabeniza o Ilustríssimo Senhor SARGENTO FÉLIX MARTINS, Chefe de Instrução do Tiro de Guerra 05-004 de Santo Antônio da Platina, pelo trabalho que começou frente ao nosso Tiro de Guerra, desejando-lhe boas-vindas à nossa cidade, fazendo com que o Exército Brasileiro tenha uma importância ainda maior em nosso município.","entities":[{"id":717,"label":"PERSON","start_offset":33,"end_offset":55},{"id":718,"label":"OCCUPATION","start_offset":57,"end_offset":75},{"id":719,"label":"ORG","start_offset":79,"end_offset":100},{"id":720,"label":"REGION","start_offset":104,"end_offset":128},{"id":721,"label":"ORG","start_offset":172,"end_offset":186},{"id":722,"label":"ORG","start_offset":248,"end_offset":267}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":641,"text":"Solicita à SECRETARIA MUNICIPAL DE MEIO AMBIENTE para que tome as seguintes providências:\n\n1.  Serviço de roçagem do mato alto e limpeza dos terrenos localizados próximo à Escola Municipal Pedro Claro de Oliveira.\n2.  Serviço de roçagem do mato alto e limpeza dos terrenos localizados próximo à Padaria Santa Terezinha, na entrada da Popular Velha.","entities":[{"id":880,"label":"ORG","start_offset":11,"end_offset":48},{"id":881,"label":"ORG","start_offset":172,"end_offset":212},{"id":882,"label":"ORG","start_offset":295,"end_offset":318},{"id":883,"label":"LOC","start_offset":334,"end_offset":347}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":642,"text":"Solicita ao DEPARTAMENTO MUNICIPAL DE ENGENHARIA que proceda prioridade na elaboração dos estudos necessários para o manilhamento na Rua Deputado Benedito Lúcio Machado, antes da realização da pavimentação asfáltica.\nO manilhamento resultará em uma rua livre de problemas de escoamento de água, principalmente nos períodos chuvosos.","entities":[{"id":52,"label":"ORG","start_offset":12,"end_offset":48},{"id":53,"label":"STREET","start_offset":133,"end_offset":168}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":643,"text":"Solicita à Secretaria Municipal de Planejamento para que faça estudos para terceirizar os serviços de manutenção das estradas rurais de nosso município.\nA terceirização dos serviços tem uma série de vantagens para o poder público, principalmente econômicas, economizando em maquinários, combustível, horas-extras. Outra vantagem é que os maquinários existentes poderão dar atenção as outras localidades do município, enquanto é acionado o contrato da empresa.","entities":[{"id":221,"label":"ORG","start_offset":11,"end_offset":47}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":644,"text":"Agradece solenemente ao Excelentíssimo DEPUTADO FEDERAL PEDRO LUPION, pelo trabalho desempenhado, que culminou na destinação de emenda parlamentar no valor de R$ 270 mil reais, destinados para aquisição de equipamentos para o 7° Subgrupamento de Bombeiros Independente.\nCom esses equipamentos, a corporação poderá oferecer um atendimento ainda mais eficiente e seguro para a população, cumprindo sua missão de proteger a vida e o patrimônio das pessoas.","entities":[{"id":382,"label":"OCCUPATION","start_offset":39,"end_offset":55},{"id":383,"label":"PERSON","start_offset":56,"end_offset":68},{"id":384,"label":"ORG","start_offset":226,"end_offset":268}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":645,"text":"Solicita à SECRETARIA MUNICIPAL DE SERVIÇOS E OBRAS PÚBLICAS para que proceda manutenção na Rua dos Estudantes, nas proximidades da residência do Sr. Infante Banana, onde existe uma cratera causada pelas fortes chuvas, e que pode vir a causar graves acidentes, envolvendo veículos, motociclistas e pedestres, principalmente no período noturno.","entities":[{"id":539,"label":"ORG","start_offset":11,"end_offset":60},{"id":540,"label":"STREET","start_offset":92,"end_offset":110},{"id":541,"label":"PERSON","start_offset":146,"end_offset":164}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":646,"text":"Requer que seja encaminhado votos de pêsames aos familiares pelo passamento da Senhora NEUSA DE OLIVEIRA MORAES e de sua neta IZABELE DE MORAES BATISTA, e da mesma forma, deseja que a família possa encontrar na Graça do Nosso Senhor, o alento necessário para atravessar esse momento de grande perda.","entities":[{"id":723,"label":"PERSON","start_offset":79,"end_offset":111},{"id":724,"label":"PERSON","start_offset":126,"end_offset":151}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":647,"text":"Solicita à Secretaria Municipal de Serviços e Obras Públicas as seguintes providências:\n1.  Proceda a manutenção perto da lombada da Rua Antônio de Castro Vilas Boas, próximo ao Bar do Alex, onde existe um grande buraco que pode vir a causar graves acidentes.\n2.  Realize operação tapa buraco em toda a extensão da Rua Amazonas, no Jardim São João, que está intransitável.\n3.  Reforce a coleta de entulhos dos bairros de nossa cidade, uma vez que este problema é motivo de grande insatisfação por parte dos moradores.","entities":[{"id":884,"label":"ORG","start_offset":11,"end_offset":60},{"id":885,"label":"STREET","start_offset":133,"end_offset":165},{"id":886,"label":"STREET","start_offset":315,"end_offset":327},{"id":887,"label":"REGION","start_offset":332,"end_offset":347}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":648,"text":"Agradece solenemente ao Excelentíssimo DEPUTADO FEDERAL PEDRO LUPION, pelo trabalho desempenhado, que culminou na destinação de emenda parlamentar no valor de R$ 270 mil reais, destinados para aquisição de equipamentos para o 7° Subgrupamento de Bombeiros Independente em Santo Antônio da Platina, que muito ajudarão no resgate de vítimas de acidentes veicular.","entities":[{"id":54,"label":"OCCUPATION","start_offset":39,"end_offset":55},{"id":55,"label":"PERSON","start_offset":56,"end_offset":68},{"id":56,"label":"ORG","start_offset":226,"end_offset":268},{"id":57,"label":"REGION","start_offset":272,"end_offset":296}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":649,"text":"Solicita à Secretaria Municipal de Planejamento para que proceda estudos para contratar uma empresa terceirizada especializada, em regime de urgência, para manutenção das estradas rurais de nosso município.\nHá diversos munícipios do Paraná que já adotam esse tipo de serviço de contratação, visto que ajudariam a melhorar as condições de tráfego de nossas estradas rurais que estão em péssimo estado de conservação, principalmente após esse período de chuvas.","entities":[{"id":222,"label":"ORG","start_offset":11,"end_offset":47}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":650,"text":"Solicita ao Departamento Municipal de Trânsito para que providencie um redutor de velocidade (lombada) na estrada Velha da Platina, próximo à empresa Oficina do Manoelzinho, uma vez que moradores e comerciantes tem externado grande preocupação com a alta velocidade com que os veículos têm transitado por esse local.","entities":[{"id":385,"label":"ORG","start_offset":12,"end_offset":46},{"id":386,"label":"REGION","start_offset":114,"end_offset":130},{"id":387,"label":"LOC","start_offset":150,"end_offset":172}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":651,"text":"Solicita ao Departamento Municipal de Engenharia Elétrica para que providencie a ligação elétrica dos aparelhos de ar-condicionado já instalados na Escola Municipal Professora Ivonice Aparecida de Souza, no Distrito de Monte Real. \nA medida de instalar estes aparelhos visa oferecer um ambiente propício aos nossos alunos, pois estamos em uma região muito quente e esta instalação contribuirá para a melhora no desempenho escolar, tornando o ambiente mais prazeroso para todos.","entities":[{"id":542,"label":"ORG","start_offset":12,"end_offset":57},{"id":543,"label":"ORG","start_offset":148,"end_offset":202},{"id":544,"label":"REGION","start_offset":207,"end_offset":229}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":652,"text":"Solicita à Secretaria Municipal de Planejamento para que faça estudos para contratar uma empresa terceirizada para manutenção das estradas rurais de nosso município.\nAs condições de tráfego em algumas de nossas estradas rurais sempre foram motivo de reclamação, principalmente em períodos de chuvas, como aconteceu este ano, e com a terceirização, incluindo os profissionais que o município já dispõe, o número de equipes cuidando das estradas rurais será maior ainda. Desafogando o trabalho da equipe da Secretaria de Obras, permitindo assim chegar a pontos que ainda não foram atendidos.","entities":[{"id":725,"label":"ORG","start_offset":11,"end_offset":47},{"id":726,"label":"ORG","start_offset":505,"end_offset":524}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":653,"text":"Solicita ao MAJOR MÁRCIO JAQUETTI, Comandante do 2º do Batalhão de Polícia Militar, que encarecidamente reverta a decisão de retirar de Santo Antônio da Platina as equipes da Rocam (Rondas Ostensivas com Apoio de Motocicletas) e da Rotam (Rondas Ostensivas Tático Móvel), que desde fevereiro passaram sob comando de Jacarezinho.","entities":[{"id":888,"label":"PERSON","start_offset":12,"end_offset":33},{"id":889,"label":"OCCUPATION","start_offset":35,"end_offset":45},{"id":890,"label":"ORG","start_offset":49,"end_offset":82},{"id":891,"label":"REGION","start_offset":136,"end_offset":160},{"id":892,"label":"MISC","start_offset":175,"end_offset":180},{"id":893,"label":"MISC","start_offset":232,"end_offset":237}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":654,"text":"Manifesta apoio ao PREFEITO JAELSON RAMALHO MATTA, Prefeito Municipal de Bandeirantes, e a todos os moradores, pelo grave acontecimento ocorrido no último dia 5 de março, onde após a passagem de uma tromba d´água deixou mais de 250 casas inundadas e cerca de 700 pessoas desalojadas em nossa vizinha Bandeirantes.","entities":[{"id":64,"label":"REGION","start_offset":73,"end_offset":85},{"id":65,"label":"DATE","start_offset":159,"end_offset":169},{"id":66,"label":"REGION","start_offset":300,"end_offset":312},{"id":67,"label":"OCCUPATION","start_offset":51,"end_offset":69},{"id":68,"label":"PERSON","start_offset":19,"end_offset":49}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":655,"text":"Solicita ao Departamento Municipal de Cultura que proceda manutenção predial nas instalações da estação ferroviária localizada no Distrito da Platina. Dentre as melhorias podemos destacar: troca do forro, reforma no telhado, reparos pontuais nos locais mais danificados e pintura geral do prédio.","entities":[{"id":223,"label":"ORG","start_offset":12,"end_offset":45},{"id":225,"label":"REGION","start_offset":130,"end_offset":149}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":656,"text":"Solicita à Secretaria Municipal de Obras e Serviços Públicos que realize operação tapa buracos nas ruas do bairro Montes das Oliveiras que se encontram em péssimo estado de conservação, ainda mais após as fortes chuvas que caíram recentemente.","entities":[{"id":388,"label":"ORG","start_offset":11,"end_offset":60},{"id":389,"label":"REGION","start_offset":114,"end_offset":134}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":657,"text":"Solicita ao Departamento Municipal de Esportes, ou outro a departamento competente, que proceda manutenção no vestiário localizado no campo de futebol do Distrito da Platina. Essa melhoria visa atender os esportistas e apreciadores do futebol amador de Santo Antônio da Platina, que buscam aquele local para lazer e diversão.","entities":[{"id":545,"label":"ORG","start_offset":12,"end_offset":46},{"id":546,"label":"REGION","start_offset":154,"end_offset":173},{"id":547,"label":"STREET","start_offset":253,"end_offset":277}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":658,"text":"Nos termos do Art. 292 do Regimento Interno desta Casa de Leis, Resolução n° 03 de 2018, CONVOCO o Sr. Bruno Chagas, diretor do Departamento Municipal de Trânsito, para a Sessão Ordinária do dia 20 de março de 2023, a fim de prestar esclarecimentos referente a sua pasta.","entities":[{"id":727,"label":"PERSON","start_offset":99,"end_offset":115},{"id":728,"label":"ORG","start_offset":128,"end_offset":162},{"id":729,"label":"OCCUPATION","start_offset":117,"end_offset":124}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":659,"text":"Parabeniza o Ilustríssimo Senhor SARGENTO FÉLIX MARTINS, Chefe de Instrução do Tiro de Guerra 05-004 de Santo Antônio da Platina, pelo trabalho que começou frente ao nosso Tiro de Guerra. Desejando também boas-vindas aos novos atiradores do Tiro de Guerra - Turma 2023, pelo início de suas atividades.","entities":[{"id":894,"label":"OCCUPATION","start_offset":57,"end_offset":75},{"id":895,"label":"ORG","start_offset":79,"end_offset":100},{"id":896,"label":"PERSON","start_offset":33,"end_offset":55},{"id":897,"label":"ORG","start_offset":241,"end_offset":255},{"id":898,"label":"ORG","start_offset":172,"end_offset":186}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":660,"text":"Solicita à Secretaria Municipal de Obras e Serviços Públicos que realize a manutenção adequada nas ruas do bairro Parque Alvorada pois as condições dos logradouros desse bairro é motivo de grande insatisfação por parte dos moradores.","entities":[{"id":70,"label":"ORG","start_offset":11,"end_offset":60},{"id":71,"label":"REGION","start_offset":114,"end_offset":129}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":661,"text":"Solicita informações à Secretaria Municipal de Planejamento sobre a previsão do início das obras de pavimentação no Parque Alvorada, uma vez que os moradores estão ansiosos em saber quando essa obra será iniciada.","entities":[{"id":226,"label":"ORG","start_offset":23,"end_offset":59},{"id":227,"label":"REGION","start_offset":116,"end_offset":131}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":662,"text":"Solicita à Secretaria Municipal de Obras e Serviços Públicos que realize a passagem máquina e manutenção na estrada rural do Bairro do Ribeirão Bonito. Tal manutenção é necessária para reparar os estragos ocasionados pelas recentes chuvas, atendendo ao pedido da população desse bairro, conforme fotos em anexo.","entities":[{"id":390,"label":"ORG","start_offset":11,"end_offset":60},{"id":391,"label":"REGION","start_offset":135,"end_offset":150}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":663,"text":"Solicita à Secretaria Municipal de Obras e Serviços Públicos que realize a passagem máquina e manutenção na extensão da Rua Topázio no Distrito da Platina, principalmente no local onde foi realizado um serviço da SANEPAR.\nA situação se agravou ainda mais após as fortes chuvas que caíram recentemente em nosso município, danificando esta rua e dificultando o tráfego de usuários que por ali passam.","entities":[{"id":548,"label":"ORG","start_offset":11,"end_offset":60},{"id":549,"label":"STREET","start_offset":120,"end_offset":131},{"id":550,"label":"REGION","start_offset":135,"end_offset":154},{"id":551,"label":"ORG","start_offset":213,"end_offset":220}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":664,"text":"Solicita ao DEPARTAMENTO MUNICIPAL DE TRÂNSITO para que providencie a melhoria na sinalização de trânsito (horizontal e vertical) na Vila Rica, em especial a rua que dá acesso à Rodovia PR-431 e à empresa Yazaki do Brasil, uma vez que, segundo os moradores daquele bairro, o número de acidentes de trânsito tem aumentado devido à falta de sinalização adequada.","entities":[{"id":730,"label":"ORG","start_offset":12,"end_offset":46},{"id":731,"label":"REGION","start_offset":133,"end_offset":142},{"id":732,"label":"LOC","start_offset":178,"end_offset":192},{"id":733,"label":"ORG","start_offset":205,"end_offset":221}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":665,"text":"Requer que seja encaminhado votos de pêsames aos familiares do Senhor DAVID ALVES CAPUCHO, e da mesma forma, deseja que a família possa encontrar na Graça do Nosso Senhor, o alento necessário para atravessar esse momento de grande perda.","entities":[{"id":899,"label":"PERSON","start_offset":70,"end_offset":89}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":666,"text":"Solicita à SECRETARIA MUNICIPAL DE MEIO AMBIENTE para que realize roçagem e limpeza nas calçadas e meios-fios localizados na Rua Agostinho Rodrigues Ferreira, na Vila São José, que está com mato muito alto e dificultando o caminho dos pedestres.","entities":[{"id":72,"label":"ORG","start_offset":11,"end_offset":48},{"id":73,"label":"STREET","start_offset":125,"end_offset":157},{"id":74,"label":"REGION","start_offset":162,"end_offset":175}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":667,"text":"Solicita à SECRETARIA MUNICIPAL DE SERVIÇOS E OBRAS PÚBLICAS para que proceda manutenção em toda a extensão da Rua Artur Celestino da Silva, no Conjunto Habitacional Vitória Régia, principalmente próximo à lombada - conforme fotos em anexo – sendo que esta é uma via muito importante e de grande fluxo de trânsito, pois dá acesso à empresa Yazaki do Brasil.","entities":[{"id":228,"label":"ORG","start_offset":11,"end_offset":60},{"id":229,"label":"STREET","start_offset":111,"end_offset":139},{"id":230,"label":"REGION","start_offset":144,"end_offset":179},{"id":231,"label":"ORG","start_offset":340,"end_offset":356}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":668,"text":"Solicita à Secretaria Municipal de Obras e Serviços Públicos para que realize melhorias nas seguintes localidades: rua de acesso à EFAPI, Rua Rosário Agostinho, Rua Aldo Claro e Rua Genor Juliano.","entities":[{"id":393,"label":"ORG","start_offset":11,"end_offset":60},{"id":394,"label":"MISC","start_offset":131,"end_offset":136},{"id":395,"label":"STREET","start_offset":138,"end_offset":159},{"id":396,"label":"STREET","start_offset":161,"end_offset":175},{"id":397,"label":"STREET","start_offset":178,"end_offset":195}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":669,"text":"Solicita à Secretaria Municipal de Planejamento para que realize estudos de implantação de banheiros públicos na quadra poliesportiva localizado na Arena Esportiva da Avenida José Palma Rennó, devido ao grande número de praticantes de esporte que frequentam aquele local.","entities":[{"id":552,"label":"ORG","start_offset":11,"end_offset":47},{"id":553,"label":"MISC","start_offset":148,"end_offset":163},{"id":554,"label":"STREET","start_offset":167,"end_offset":191}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":670,"text":"Solicita à SECRETARIA MUNICIPAL DE SERVIÇOS E OBRAS PÚBLICAS para que proceda manutenção próximo à entrada do Residencial Bellagio, onde existe uma grande cratera que poderá causar graves acidentes, envolvendo veículos, motociclistas e pedestres, principalmente no período noturno.","entities":[{"id":734,"label":"REGION","start_offset":110,"end_offset":130},{"id":735,"label":"ORG","start_offset":11,"end_offset":60}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":671,"text":"Requer que seja expedido ofício ao Reverendo Senhor PADRE REGINALDO MANZOTTI, informando que foi aprovada a Lei Municipal nº 1.324, de 06 de maio de 2014, que lhe concedeu o Título de Cidadão Honorário Platinense.\nInformo ainda que, seria um imenso prazer em entregar-lhe a placa de honraria, sendo assim solicito sua confirmação em recebe-la e uma data provável para a realização do evento.","entities":[{"id":901,"label":"DATE","start_offset":135,"end_offset":153},{"id":999,"label":"OCCUPATION","start_offset":52,"end_offset":57},{"id":1000,"label":"PERSON","start_offset":58,"end_offset":76},{"id":1001,"label":"DOC","start_offset":108,"end_offset":130}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":672,"text":"Solicita à SECRETARIA MUNICIPAL DE SERVIÇOS E OBRAS PÚBLICAS para que proceda as seguintes providências:\n•  Realize operação tapa-buraco, visando a recuperação do asfalto da Rua Lindolfo de Castro, na Vila Rica, uma vez que moradores tem reclamado das condições dessa via, inclusive da dificuldade que as pessoas têm de se locomoverem.\n•  Resolva o problema da água empoçada no meio fio da Rua Lindolfo de Castro, próximo à Escola Nohêmia Lopes Galvão, na Vila Rica, sendo que essa situação é motivo de preocupação uma vez que propiciam a proliferação do mosquito da dengue.","entities":[{"id":75,"label":"ORG","start_offset":11,"end_offset":60},{"id":76,"label":"STREET","start_offset":174,"end_offset":196},{"id":77,"label":"REGION","start_offset":201,"end_offset":210},{"id":78,"label":"STREET","start_offset":390,"end_offset":412},{"id":79,"label":"ORG","start_offset":424,"end_offset":451},{"id":80,"label":"REGION","start_offset":456,"end_offset":465}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":673,"text":"Solicita à SECRETARIA MUNICIPAL DE MEIO AMBIENTE para que proceda melhorias no teto do Espaço de Truco, da Praça da Matriz, fazendo a limpeza necessária para o escoamento de água, visto que está acumulando água de chuva na laje, causando infiltração e prejudicando os usuários daquele local, visando dar melhor qualidade de lazer para esse público.","entities":[{"id":232,"label":"ORG","start_offset":11,"end_offset":48},{"id":233,"label":"LOC","start_offset":87,"end_offset":102},{"id":234,"label":"LOC","start_offset":107,"end_offset":122}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":674,"text":"Solicita ao DEPARTAMENTO MUNICIPAL DE ENGENHARIA ELÉTRICA para que realize a extensão da rede elétrica na continuidade da Rua Geraldo Januário de Souza, no Jardim Paraíso, nas proximidades da pinguela, onde não existe iluminação pública.\nTal solicitação é de extrema importância para trazer segurança aos moradores que trafegam à noite naquele local – conforme fotos em anexo - pois não há visibilidade, causando insegurança e riscos usuários. Dessa forma solicito urgência no atendimento desse pedido.","entities":[{"id":398,"label":"ORG","start_offset":12,"end_offset":57},{"id":399,"label":"STREET","start_offset":122,"end_offset":151},{"id":400,"label":"REGION","start_offset":156,"end_offset":170}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":675,"text":"Solicita ao DEPARTAMENTO MUNICIPAL DE ENGENHARIA ELÉTRICA para que realize a instalação de postes de iluminação no corredor existente entre o CMEI e a UBS localizados na Rua Dário Vilela Bitencourt, onde não existe nenhum tipo de iluminação.","entities":[{"id":555,"label":"ORG","start_offset":12,"end_offset":57},{"id":556,"label":"ORG","start_offset":142,"end_offset":146},{"id":557,"label":"ORG","start_offset":151,"end_offset":154},{"id":558,"label":"REGION","start_offset":170,"end_offset":197}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":676,"text":"Solicita à Secretaria Municipal de Planejamento que realize estudos para implantação de uma faixa estendida em frente à Igreja Congregação Cristã no Brasil, localizado no Jardim Bela Manhã.","entities":[{"id":736,"label":"ORG","start_offset":11,"end_offset":47},{"id":737,"label":"ORG","start_offset":120,"end_offset":156},{"id":738,"label":"REGION","start_offset":171,"end_offset":188}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":677,"text":"Solicita ao Departamento Municipal de Industria e Comércio que realize estudos para cessão de uso de uma sala para a instalação da empresa NorteSeg em nosso município.\nCitado pedido é de extrema importância, pois, referida empresa é especialista em medicina ocupacional, e cuidará da segurança no trabalho. \nPor fim, cabe mencionar que tal empresa além do já citado, esta visa prevenir doenças ocupacionais, acidentes de trabalho e proteger a integridade física do trabalhador.","entities":[{"id":902,"label":"ORG","start_offset":12,"end_offset":58}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":678,"text":"Solicita à Secretaria Municipal de Obras e Serviços Públicos que realize a passagem máquina e manutenção na estrada rural água das bicas, no Bairro Rural do Ribeirão Bonito. \nTal manutenção é necessária para reparar os estragos ocasionados pelas recentes chuvas, atendendo ao pedido da população desse bairro.","entities":[{"id":81,"label":"ORG","start_offset":11,"end_offset":60},{"id":82,"label":"REGION","start_offset":141,"end_offset":172}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":679,"text":"Solicita à Secretaria Municipal de Obras e Serviços Públicos que proceda as seguintes providências:\n•  Realize a manutenção adequada nas ruas da Vila Coelho pois as condições das vias públicas desse bairro é motivo de grande insatisfação por parte dos moradores.\n•  Realize operação tapa-buracos na Rua Professora Iris de Oliveira Santos, no Núcleo Habitacional Luiz Giovannetti.","entities":[{"id":235,"label":"ORG","start_offset":11,"end_offset":60},{"id":236,"label":"REGION","start_offset":145,"end_offset":156},{"id":237,"label":"STREET","start_offset":299,"end_offset":337},{"id":238,"label":"REGION","start_offset":342,"end_offset":378}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":680,"text":"Solicita informações à Secretaria Municipal de Planejamento sobre a previsão do início das obras de pavimentação na Vila Coelho, uma vez que os moradores estão ansiosos em saber quando essa obra será iniciada.","entities":[{"id":401,"label":"ORG","start_offset":23,"end_offset":59},{"id":402,"label":"REGION","start_offset":116,"end_offset":127}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":681,"text":"Solicita à Secretaria Municipal de Obras e Serviços Públicos que proceda manutenção com a passagem de máquina e empedramento na estrada rural do Bairro dos Glórias, nas proximidades da Igreja Congregação Cristã no Brasil, e em especial a estrada de acesso à Escola Maria Teodoro - DEGO.","entities":[{"id":559,"label":"ORG","start_offset":11,"end_offset":60},{"id":560,"label":"REGION","start_offset":145,"end_offset":163},{"id":561,"label":"ORG","start_offset":185,"end_offset":220},{"id":562,"label":"ORG","start_offset":258,"end_offset":278}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":682,"text":"Solicita à Secretaria Municipal de Meio Ambiente que proceda limpeza e catação de galhos e entulhos nas seguintes localidades: Rua João Inácio, no Jardim Ivone e Rua José Mendes de Campos, no Jardim Campestre, na altura do nº 49.","entities":[{"id":739,"label":"ORG","start_offset":11,"end_offset":48},{"id":740,"label":"STREET","start_offset":131,"end_offset":142},{"id":741,"label":"REGION","start_offset":147,"end_offset":159},{"id":742,"label":"STREET","start_offset":166,"end_offset":187},{"id":743,"label":"REGION","start_offset":192,"end_offset":208}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":683,"text":"Solicita ao Departamento Municipal de Energia Elétrica para que providencie a substituição das lâmpadas de iluminação pública da Rua Benjamin Constant, para aquelas do tipo LED, que proporcionam melhor iluminação e redução de consumo de energia. Esta é uma reivindicação dos moradores daquela localidade e que em muito pode contribuir para a segurança e qualidade de vida daquela população.","entities":[{"id":903,"label":"ORG","start_offset":12,"end_offset":54},{"id":904,"label":"STREET","start_offset":129,"end_offset":150}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":684,"text":"Solicita ao Departamento Municipal de Trânsito para que providencie redutores de velocidade (lombada) na Rua Nossa Senhora das Graças, e também na Rua Paulo de Abreu, no Jardim Bellagio, na altura do nº 180, visto que tem ocorrido acidentes devido à alta velocidade com que os veículos têm transitado por esses locais, conforme foto de acidentes ocorridos recentemente.","entities":[{"id":83,"label":"ORG","start_offset":12,"end_offset":46},{"id":84,"label":"STREET","start_offset":105,"end_offset":133},{"id":85,"label":"STREET","start_offset":147,"end_offset":165},{"id":86,"label":"REGION","start_offset":170,"end_offset":185}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":685,"text":"Solicita ao Departamento Municipal Patrimônio e Segurança dos Espaços Públicos para que providencie estudos para implantação de câmeras de monitoramento próximos à Arena Esportiva Multiuso Professor Renato Chagas, e aos futuros banheiros que serão construídos naquele local. \nSabemos da importância desse sistema de monitoramento para a preservação e segurança dos prédios públicos, e também dos cidadãos platinenses.","entities":[{"id":239,"label":"ORG","start_offset":12,"end_offset":78},{"id":240,"label":"LOC","start_offset":164,"end_offset":212}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":686,"text":"Parabeniza o Secretário Municipal de Obras e Serviços Públicos, bem como toda a sua equipe, pelo atendimento do pedido realizado por meio do Requerimento nº 84\/2023, para a manutenção das ruas do bairro Parque Alvorada, que foi atendido prontamente.","entities":[{"id":403,"label":"OCCUPATION","start_offset":13,"end_offset":23},{"id":404,"label":"REGION","start_offset":203,"end_offset":218},{"id":840,"label":"DOC","start_offset":141,"end_offset":164}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":687,"text":"Solicita ao Excelentíssimo PREFEITO MUNICIPAL, SENHOR JOSÉ DA SILVA COELHO NETO, para que interceda por nosso município junto ao Governo Federal ou Estadual no sentido de que sejam tomadas providências urgentes para manutenção na alça de acesso do trevo do Colorado, pois há um grande buraco conforme foto em anexo.","entities":[{"id":563,"label":"OCCUPATION","start_offset":27,"end_offset":45},{"id":564,"label":"PERSON","start_offset":47,"end_offset":79},{"id":565,"label":"ORG","start_offset":129,"end_offset":144},{"id":566,"label":"REGION","start_offset":257,"end_offset":265},{"id":567,"label":"ORG","start_offset":148,"end_offset":156}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":688,"text":"Requer que seja expedido votos de pêsames à família do Senhor Vanderlei Juliano, o Galizé, manifestando profundo pesar pelo seu passamento, e que o nosso Senhor conforte os corações enlutados.","entities":[{"id":744,"label":"PERSON","start_offset":55,"end_offset":79}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":689,"text":"Parabeniza o Secretário Municipal de Assistência Social, bem como toda a sua equipe, pela mudança realizada no cartão social, que neste novo formato trará mais destinação de dinheiro às empresas de nosso município.","entities":[{"id":905,"label":"OCCUPATION","start_offset":13,"end_offset":23}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":690,"text":"Solicita à Secretaria Municipal de Educação que nos informe se há um cronograma entre as escolas municipais para levar seus alunos no novo espaço de lazer localizado no meio-ambiente, para realizarem um momento de recreação.","entities":[{"id":87,"label":"ORG","start_offset":11,"end_offset":43}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":691,"text":"Solicita à Secretaria Municipal de Planejamento que estude a possibilidade de incluir no orçamento desta Prefeitura Municipal o término da pavimentação asfáltica na Rua Monção, no Jardim Santa Mônica.\nNeste local encontra-se a Igreja Metodista, que faz um excelente trabalho social para o bairro carente. Trata-se de um pequeno trecho de rua sem pavimentação, e que há anos necessita de melhorias, conforme relatado pelos moradores da região.","entities":[{"id":241,"label":"ORG","start_offset":11,"end_offset":47},{"id":244,"label":"REGION","start_offset":180,"end_offset":199},{"id":245,"label":"ORG","start_offset":227,"end_offset":243},{"id":1002,"label":"ORG","start_offset":105,"end_offset":125},{"id":1066,"label":"STREET","start_offset":165,"end_offset":175}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":692,"text":"Solicita à Secretaria Municipal de Obras e Serviços Públicos que realize a passagem de máquina e empedramento em um trecho de estrada rural, nas proximidades da propriedade do Senhor Robson.\nTal manutenção é necessária para reparar os estragos ocasionados pelas recentes chuvas, atendendo ao pedido da população desse bairro.","entities":[{"id":407,"label":"ORG","start_offset":11,"end_offset":60},{"id":408,"label":"PERSON","start_offset":176,"end_offset":189}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":693,"text":"Solicita à Secretaria Municipal do Desenvolvimento Econômico que realize a revitalização do Mirante do Rio das Cinzas, localizado na rodovia PR-439 (entre Santo Antônio da Platina e Ribeirão do Pinhal), com pintura, roçagem e projetos que possam envolver o meio ambiente, turismo, lazer e cultura ao lugar, que no passado, já teve o status de ponto turístico, servindo à população local e também a regional.","entities":[{"id":568,"label":"ORG","start_offset":11,"end_offset":60},{"id":569,"label":"MISC","start_offset":92,"end_offset":117},{"id":570,"label":"LOC","start_offset":141,"end_offset":147},{"id":571,"label":"REGION","start_offset":155,"end_offset":179},{"id":572,"label":"REGION","start_offset":182,"end_offset":200}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":694,"text":"Solicita ao Departamento Municipal de Energia Elétrica que faça estudos na melhoria de iluminação e viabilize a instalação de um super poste no Mirante do Rio das Cinzas, localizado na rodovia PR-439 (entre Santo Antônio da Platina e Ribeirão do Pinhal) \nEsta reivindicação se faz necessária para melhorar a segurança dos usuários, idealizando para que o local seja devidamente utilizado para lazer e seja ponto turístico do nosso município.","entities":[{"id":745,"label":"ORG","start_offset":12,"end_offset":54},{"id":746,"label":"MISC","start_offset":144,"end_offset":169},{"id":747,"label":"LOC","start_offset":193,"end_offset":199},{"id":748,"label":"REGION","start_offset":207,"end_offset":231},{"id":749,"label":"REGION","start_offset":234,"end_offset":252}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":695,"text":"Solicita à Secretaria Municipal de Obras e Serviços Públicos que proceda a manutenção na Rua Professora Iris de Oliveira Santos, no Núcleo Habitacional Luiz Giovannetti, principalmente no local onde foi realizado um serviço da SANEPAR. \nA situação se agravou ainda mais após as fortes chuvas que caíram recentemente em nosso município, danificando esta rua e dificultando o tráfego de usuários que por ali passam.","entities":[{"id":906,"label":"ORG","start_offset":11,"end_offset":60},{"id":907,"label":"STREET","start_offset":89,"end_offset":127},{"id":908,"label":"REGION","start_offset":132,"end_offset":168},{"id":909,"label":"ORG","start_offset":227,"end_offset":234}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":696,"text":"Solicita à SECRETARIA MUNICIPAL DE SERVIÇOS E OBRAS PÚBLICAS que proceda manutenção e empedramento em toda a extensão da Rua Antônio Tristão de Paiva Azevedo, no Jardim Santo Ângelo, principalmente próximo à Igreja Adventista do 7º Dia, localizada naquela via.\nTal manutenção é necessária para reparar os estragos ocasionados pelas recentes chuvas, atendendo ao pedido da população desse bairro, sendo que esta é uma via muito importante e de grande fluxo de trânsito.","entities":[{"id":88,"label":"ORG","start_offset":11,"end_offset":60},{"id":89,"label":"STREET","start_offset":121,"end_offset":157},{"id":90,"label":"REGION","start_offset":162,"end_offset":181},{"id":91,"label":"ORG","start_offset":208,"end_offset":235}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":697,"text":"Solicita ao Departamento Municipal de Trânsito para que tome as seguintes providências:\n•  Colocação de placa de sinalização do local reservado para carga e descarga do Supermercado Luzitano, localizado na Rua 13 de Maio.\n•  Estudos para mudança de sentido da rua em frente à Capela Santa Cruz, no Jardim do Sol, tornando via de mão dupla.\n•  Informações sobre os impostos recolhidos da Zona de Estacionamento Rotativo Pago (Zona Azul), se os mesmos ficam em nosso munícipio, ou pertencem ao município da matriz da empresa. \n•  Providencie o necessário reforço da pintura nas lombadas existentes no Distrito da Platina, uma vez que vários cidadãos nos têm reclamado da dificuldade em visualizar essas lombadas devido ao desgaste natural da pintura.","entities":[{"id":246,"label":"ORG","start_offset":12,"end_offset":46},{"id":247,"label":"ORG","start_offset":169,"end_offset":190},{"id":248,"label":"STREET","start_offset":206,"end_offset":220},{"id":249,"label":"ORG","start_offset":276,"end_offset":293},{"id":250,"label":"REGION","start_offset":298,"end_offset":311},{"id":251,"label":"MISC","start_offset":387,"end_offset":423},{"id":252,"label":"MISC","start_offset":425,"end_offset":434},{"id":253,"label":"REGION","start_offset":599,"end_offset":618}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":698,"text":"Solicita ao DEPUTADO ESTADUAL PEDRO PAULO BAZANA que interceda por nosso município no sentido de viabilizar a destinação do Odonto SESC para o município de Santo Antônio da Platina.","entities":[{"id":409,"label":"OCCUPATION","start_offset":12,"end_offset":29},{"id":410,"label":"PERSON","start_offset":30,"end_offset":48},{"id":411,"label":"REGION","start_offset":156,"end_offset":180},{"id":412,"label":"MISC","start_offset":124,"end_offset":135}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":699,"text":"Solicita ao DEPUTADO ESTADUAL PEDRO PAULO BAZANA que interceda por nosso município no sentido de viabilizar a destinação de uma Carreta da Saúde da Mulher para ser utilizado no município de Santo Antônio da Platina.","entities":[{"id":573,"label":"OCCUPATION","start_offset":12,"end_offset":29},{"id":574,"label":"PERSON","start_offset":30,"end_offset":48},{"id":575,"label":"MISC","start_offset":128,"end_offset":154},{"id":576,"label":"REGION","start_offset":190,"end_offset":214}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":700,"text":"Solicita ao DEPUTADO ESTADUAL PEDRO PAULO BAZANA que interceda por nosso município no sentido de viabilizar a destinação de uma ambulância e de uma van para serem utilizadas na Secretaria Municipal de Saúde de Santo Antônio da Platina.","entities":[{"id":750,"label":"OCCUPATION","start_offset":12,"end_offset":29},{"id":751,"label":"PERSON","start_offset":30,"end_offset":48},{"id":752,"label":"ORG","start_offset":177,"end_offset":206},{"id":753,"label":"REGION","start_offset":210,"end_offset":234}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":701,"text":"Solicita ao DEPUTADO ESTADUAL PEDRO PAULO BAZANA que interceda por nosso município no sentido de viabilizar a destinação de um arco cirúrgico para ser utilizado no Hospital Nossa Senhora da Saúde.","entities":[{"id":910,"label":"OCCUPATION","start_offset":12,"end_offset":29},{"id":911,"label":"PERSON","start_offset":30,"end_offset":48},{"id":912,"label":"ORG","start_offset":164,"end_offset":195}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":702,"text":"Solicita à Secretaria Municipal de Obras e Serviços Públicos para que conclua as obras iniciadas na Rua Professora Iris de Oliveira Santos, no Núcleo Habitacional Luiz Giovannetti, que foram iniciadas, e que segundo consta ainda existem trechos com buracos que não foram resolvidos por completo, e é motivo de grande insatisfação dos moradores.","entities":[{"id":92,"label":"ORG","start_offset":11,"end_offset":60},{"id":93,"label":"STREET","start_offset":100,"end_offset":138},{"id":1003,"label":"REGION","start_offset":143,"end_offset":179}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":703,"text":"Agradece ao Excelentíssimo Sr. JOSÉ DA SILVA COELHO NETO, Prefeito Municipal, pelo trabalho e dedicação desempenhado ao longo desses anos junto aos órgãos competentes, que resultaram na viabilização para a construção do novo fórum de Santo Antônio da Platina.","entities":[{"id":254,"label":"PERSON","start_offset":27,"end_offset":56},{"id":255,"label":"OCCUPATION","start_offset":58,"end_offset":76},{"id":256,"label":"REGION","start_offset":234,"end_offset":258}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":704,"text":"Agradece ao Excelentíssimo Dr. GILBERTO GIACOIA, Procurador-Geral de Justiça, pelo trabalho e dedicação desempenhado ao longo desses anos junto aos órgãos competentes, que resultaram na viabilização para a construção do novo fórum de Santo Antônio da Platina.","entities":[{"id":413,"label":"PERSON","start_offset":27,"end_offset":47},{"id":414,"label":"OCCUPATION","start_offset":49,"end_offset":76},{"id":415,"label":"REGION","start_offset":234,"end_offset":258}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":705,"text":"Agradece ao Excelentíssimo Desembargador Dr. ADALBERTO JORGE XISTO PEREIRA, pelo trabalho e dedicação desempenhado ao longo desses anos junto aos órgãos competentes, que resultaram na viabilização para a construção do novo fórum de Santo Antônio da Platina.","entities":[{"id":577,"label":"OCCUPATION","start_offset":27,"end_offset":40},{"id":578,"label":"PERSON","start_offset":41,"end_offset":75},{"id":579,"label":"REGION","start_offset":232,"end_offset":256}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":706,"text":"Agradece ao Excelentíssimo Dr. DJALMA APARECIDO GASPAR JÚNIOR, Juiz de Direito da Vara Criminal, Família e Sucessões, Infância e Juventude da Comarca de Santo Antônio da Platina, pelo trabalho e dedicação desempenhado ao longo desses anos junto aos órgãos competentes, que resultaram na viabilização para a construção do novo fórum de Santo Antônio da Platina.","entities":[{"id":754,"label":"PERSON","start_offset":27,"end_offset":61},{"id":755,"label":"OCCUPATION","start_offset":63,"end_offset":78},{"id":756,"label":"ORG","start_offset":82,"end_offset":177},{"id":757,"label":"REGION","start_offset":335,"end_offset":359}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":707,"text":"Agradece ao Excelentíssimo Desembargador Dr. LUIZ FERNANDO TOMASI KEPPEN, Presidente do Tribunal de Justiça do Paraná (TJPR), pelo trabalho e dedicação desempenhado ao longo desses anos junto aos órgãos competentes, que resultaram na viabilização para a construção do novo fórum de Santo Antônio da Platina.","entities":[{"id":913,"label":"PERSON","start_offset":41,"end_offset":72},{"id":914,"label":"OCCUPATION","start_offset":27,"end_offset":40},{"id":915,"label":"OCCUPATION","start_offset":74,"end_offset":84},{"id":916,"label":"ORG","start_offset":88,"end_offset":117},{"id":917,"label":"LOC","start_offset":282,"end_offset":306}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":708,"text":"Agradece à Excelentíssima Dra. HELLEN REGINA DE CARVALHO MARTINI OLIVEIRA, Juíza de Direito da Vara Cível e Anexos da Comarca de Santo Antônio da Platina, pelo trabalho e dedicação desempenhado ao longo desses anos junto aos órgãos competentes, que resultaram na viabilização para a construção do novo fórum de Santo Antônio da Platina.","entities":[{"id":95,"label":"PERSON","start_offset":26,"end_offset":73},{"id":96,"label":"OCCUPATION","start_offset":75,"end_offset":114},{"id":97,"label":"REGION","start_offset":129,"end_offset":153},{"id":98,"label":"REGION","start_offset":311,"end_offset":335}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":709,"text":"Agradece ao Excelentíssimo Sr. LUIZ CLÁUDIO ROMANELLI, Deputado Estadual, pelo trabalho e dedicação desempenhado ao longo desses anos junto aos órgãos competentes, que resultaram na viabilização para a construção do novo fórum de Santo Antônio da Platina.","entities":[{"id":257,"label":"PERSON","start_offset":27,"end_offset":53},{"id":258,"label":"OCCUPATION","start_offset":55,"end_offset":72},{"id":259,"label":"REGION","start_offset":230,"end_offset":254}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":710,"text":"Agradece ao Excelentíssimo Dr. MATEUS FAEDA PELIZZARI, Assessor Jurídico da Prefeitura Municipal de Santo Antônio da Platina, pelo trabalho e dedicação desempenhado ao longo desses anos junto aos órgãos competentes, que resultaram na viabilização para a construção do novo fórum de Santo Antônio da Platina.","entities":[{"id":416,"label":"REGION","start_offset":282,"end_offset":306},{"id":418,"label":"OCCUPATION","start_offset":55,"end_offset":72},{"id":1005,"label":"ORG","start_offset":76,"end_offset":96},{"id":1006,"label":"REGION","start_offset":100,"end_offset":124},{"id":1007,"label":"PERSON","start_offset":31,"end_offset":53}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":711,"text":"Agradece ao Excelentíssimo Dr. AILSON JOSÉ LEVATTI, Presidente da Subseção da OAB Paraná - Santo Antônio da Platina, pelo trabalho e dedicação desempenhado ao longo desses anos junto aos órgãos competentes, que resultaram na viabilização para a construção do novo fórum de Santo Antônio da Platina.","entities":[{"id":580,"label":"ORG","start_offset":66,"end_offset":115},{"id":581,"label":"PERSON","start_offset":27,"end_offset":50},{"id":582,"label":"OCCUPATION","start_offset":52,"end_offset":62},{"id":583,"label":"REGION","start_offset":273,"end_offset":297}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":712,"text":"Agradece à Excelentíssima Dra. BRUNA LEMES FOGAÇA CAMARGO, Secretária Geral Adjunto da Subseção da OAB Paraná - Santo Antônio da Platina, pelo trabalho e dedicação desempenhado ao longo desses anos junto aos órgãos competentes, que resultaram na viabilização para a construção do novo fórum de Santo Antônio da Platina.","entities":[{"id":758,"label":"PERSON","start_offset":26,"end_offset":57},{"id":759,"label":"OCCUPATION","start_offset":59,"end_offset":83},{"id":760,"label":"ORG","start_offset":87,"end_offset":136},{"id":761,"label":"REGION","start_offset":294,"end_offset":318}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":713,"text":"Agradece ao Excelentíssimo Dr. LEÔNIDAS SILVA NETO, Ex-Promotor de Justiça da Comarca de Santo Antônio da Platina, pelo trabalho e dedicação desempenhado ao longo desses anos junto aos órgãos competentes, que resultaram na viabilização para a construção do novo fórum de Santo Antônio da Platina.","entities":[{"id":918,"label":"PERSON","start_offset":27,"end_offset":50},{"id":921,"label":"ORG","start_offset":78,"end_offset":113},{"id":922,"label":"REGION","start_offset":271,"end_offset":295},{"id":1004,"label":"OCCUPATION","start_offset":52,"end_offset":74}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":714,"text":"Agradece ao Sr. ALEXANDRE JESUS LEVATI, Secretaria Municipal de Planejamento da Prefeitura Municipal de Santo Antônio da Platina, pelo trabalho e dedicação desempenhado ao longo desses anos junto aos órgãos competentes, que resultaram na viabilização para a construção do novo fórum de Santo Antônio da Platina.","entities":[{"id":99,"label":"PERSON","start_offset":12,"end_offset":38},{"id":100,"label":"ORG","start_offset":40,"end_offset":76},{"id":101,"label":"ORG","start_offset":80,"end_offset":128},{"id":102,"label":"REGION","start_offset":286,"end_offset":310}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":715,"text":"Agradece ao Excelentíssimo Dr. EBER LUIZ SÓCIO, Vice-Presidente da Subseção da OAB Paraná - Santo Antônio da Platina, pelo trabalho e dedicação desempenhado ao longo desses anos junto aos órgãos competentes, que resultaram na viabilização para a construção do novo fórum de Santo Antônio da Platina.","entities":[{"id":261,"label":"OCCUPATION","start_offset":48,"end_offset":63},{"id":262,"label":"ORG","start_offset":67,"end_offset":116},{"id":263,"label":"REGION","start_offset":274,"end_offset":298},{"id":1008,"label":"PERSON","start_offset":31,"end_offset":46}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":716,"text":"Agradece ao Excelentíssimo Dr. Guilherme Barbosa da Silva, Oficial de Justiça do Fórum de Santo Antônio da Platina, pelo trabalho e dedicação desempenhado ao longo desses anos junto aos órgãos competentes, que resultaram na viabilização para a construção do novo fórum de Santo Antônio da Platina.","entities":[{"id":421,"label":"OCCUPATION","start_offset":59,"end_offset":77},{"id":422,"label":"MISC","start_offset":81,"end_offset":86},{"id":423,"label":"REGION","start_offset":90,"end_offset":114},{"id":424,"label":"REGION","start_offset":272,"end_offset":296},{"id":1009,"label":"PERSON","start_offset":31,"end_offset":57}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":717,"text":"Agradece ao Excelentíssimo Desembargador Dr. PAULO ROBERTO VASCONCELOS, Ex-Presidente do Tribunal de Justiça do Paraná (TJPR), pelo trabalho e dedicação desempenhado ao longo desses anos junto aos órgãos competentes, que resultaram na viabilização para a construção do novo fórum de Santo Antônio da Platina.","entities":[{"id":584,"label":"OCCUPATION","start_offset":27,"end_offset":40},{"id":585,"label":"REGION","start_offset":283,"end_offset":307},{"id":586,"label":"OCCUPATION","start_offset":72,"end_offset":85},{"id":587,"label":"ORG","start_offset":89,"end_offset":125},{"id":1010,"label":"PERSON","start_offset":45,"end_offset":70}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":718,"text":"Agradece ao Excelentíssimo Dr. DOMINGOS CAPORRINO NETO, pelo trabalho e dedicação desempenhado ao longo desses anos junto aos órgãos competentes, que resultaram na viabilização para a construção do novo fórum de Santo Antônio da Platina.","entities":[{"id":763,"label":"REGION","start_offset":212,"end_offset":236},{"id":1011,"label":"PERSON","start_offset":31,"end_offset":54}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":719,"text":"Agradece ao Sr. BRUNO CHAGAS, Diretor Municipal de Trânsito, pelo trabalho e dedicação desempenhado ao longo desses anos junto aos órgãos competentes, que resultaram na viabilização para a construção do novo fórum de Santo Antônio da Platina.","entities":[{"id":926,"label":"REGION","start_offset":217,"end_offset":241},{"id":1012,"label":"PERSON","start_offset":16,"end_offset":28},{"id":1013,"label":"OCCUPATION","start_offset":30,"end_offset":59}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":720,"text":"Agradece à Excelentíssima Dra. KELE CRISTIANI DIOGO BAHENA, Promotora do GEPATRIA em Santo Antônio da Platina, pelo trabalho e dedicação desempenhado ao longo desses anos junto a esta Câmara Municipal de Vereadores, que pela sua iniciativa e compromisso junto a este ex-Presidente, viabilizou nossa primeira visita ao Procurador Gilberto Giacoia onde reivindicamos a construção do novo fórum de Santo Antônio da Platina.","entities":[{"id":104,"label":"OCCUPATION","start_offset":60,"end_offset":81},{"id":105,"label":"REGION","start_offset":85,"end_offset":109},{"id":106,"label":"ORG","start_offset":184,"end_offset":214},{"id":108,"label":"PERSON","start_offset":329,"end_offset":345},{"id":109,"label":"REGION","start_offset":395,"end_offset":419},{"id":1014,"label":"PERSON","start_offset":31,"end_offset":58},{"id":1016,"label":"OCCUPATION","start_offset":318,"end_offset":328}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":721,"text":"Solicita à SECRETARIA MUNICIPAL DE SERVIÇOS E OBRAS PÚBLICAS para que proceda manutenção adequada nas ruas do bairro Jardim Monte das Oliveiras, com operação tapa-buracos, pois as condições das vias públicas dessa localidade é motivo de grande insatisfação dos moradores, devido ao seu precário estado de conservação.","entities":[{"id":264,"label":"ORG","start_offset":11,"end_offset":60},{"id":265,"label":"REGION","start_offset":117,"end_offset":143}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":722,"text":"Requer que seja expedido votos de pêsames à família da Senhora Maria das Graças da Silva, manifestando profundo pesar pelo seu passamento, e que o nosso Senhor conforte os corações enlutados, e da mesma forma, deseja que a família possa encontrar na Graça do Nosso Senhor, o alento necessário para atravessar esse momento de grande perda.","entities":[{"id":1015,"label":"PERSON","start_offset":63,"end_offset":88}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":723,"text":"Solicita ao DEPARTAMENTO MUNICIPAL DE ENGENHARIA ELÉTRICA para que providencie a ligação elétrica dos aparelhos de ar-condicionado já instalados na Escola Municipal Professora Ivonice Aparecida de Souza, no Distrito de Monte Real. A medida de instalar estes aparelhos visa oferecer um ambiente propício aos nossos alunos, pois estamos em uma região muito quente e esta instalação contribuirá para a melhora no desempenho escolar, tornando o ambiente mais prazeroso para todos.","entities":[{"id":589,"label":"ORG","start_offset":12,"end_offset":57},{"id":590,"label":"ORG","start_offset":148,"end_offset":202},{"id":591,"label":"REGION","start_offset":207,"end_offset":229}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":724,"text":"Solicita à SECRETARIA MUNICIPAL DE SERVIÇOS E OBRAS PÚBLICAS para que realize a manutenção adequada nas ruas da Vila Coelho pois as condições das vias públicas desse bairro é motivo de grande insatisfação por parte dos moradores.","entities":[{"id":764,"label":"REGION","start_offset":112,"end_offset":123},{"id":765,"label":"ORG","start_offset":11,"end_offset":60}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":725,"text":"Solicita à SECRETARIA MUNICIPAL DE SERVIÇOS E OBRAS PÚBLICAS para que proceda com urgência reparos nas ruas pavimentadas com pedras sextavadas, nos bairros Aparecidinho I e II, pois as mesmas estão se soltando e fora de alinhamento, causando riscos de acidentes aos moradores – conforme fotos em anexo.\nSalientamos que os reparos devem manter as pedras sextavadas e não receber reparos de concretos, danificando esta pavimentação que possui durabilidade muito boa – sendo necessário retirar as pedras, colocar terra, socar, colocar pedriscos ou areia para rejunte e recolocar as pedras sextavadas.","entities":[{"id":927,"label":"ORG","start_offset":11,"end_offset":60},{"id":928,"label":"REGION","start_offset":156,"end_offset":170}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":726,"text":"Solicita à SECRETARIA MUNICIPAL DE SERVIÇOS E OBRAS PÚBLICAS para que proceda manutenção e operação tapa-buracos em toda a extensão da Rua Antônio de Castro Vilas Boas, especialmente no trecho próximo ao Mercado Luzitano, sendo que esta é uma via muito importante e de grande fluxo de trânsito de nossa cidade.","entities":[{"id":110,"label":"ORG","start_offset":11,"end_offset":60},{"id":111,"label":"STREET","start_offset":135,"end_offset":167},{"id":112,"label":"ORG","start_offset":204,"end_offset":220}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":727,"text":"Solicita à SECRETARIA MUNICIPAL DE SERVIÇOS E OBRAS PÚBLICAS para que resolva o problema da Rua José Antunes Ferreira, que desce do Hospital até o bairro do Sindicato, que segundo o relato dos moradores o esgoto lá encontra-se a céu aberto, podendo causar graves doenças, sem contar a geração de impactos enormes ao nosso meio ambiente e na qualidade de vida da comunidade, conforme pode-se verificar nas fotos em anexo.","entities":[{"id":266,"label":"ORG","start_offset":11,"end_offset":60},{"id":267,"label":"STREET","start_offset":92,"end_offset":117},{"id":268,"label":"LOC","start_offset":147,"end_offset":166}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":728,"text":"Solicita à SECRETARIA MUNICIPAL DE SERVIÇOS E OBRAS PÚBLICAS para que proceda manutenção e empedramento nas ruas do bairro Jardim Santo Ângelo – foto em anexo. Tal manutenção é necessária para reparar os estragos ocasionados pelas recentes chuvas, atendendo ao pedido da população desse bairro.","entities":[{"id":426,"label":"ORG","start_offset":11,"end_offset":60},{"id":427,"label":"REGION","start_offset":123,"end_offset":142}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":729,"text":"Solicita ao Departamento Municipal de Fiscalização e Tributos que informe o porquê de ainda não ter realizado a liberação de alvará de funcionamento para a empresa AMIPLA Empreendimentos S\/A.","entities":[{"id":592,"label":"ORG","start_offset":164,"end_offset":190},{"id":593,"label":"ORG","start_offset":12,"end_offset":61}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":730,"text":"Solicita à Secretaria Municipal do Planejamento que envie, em formato físico, 10 (dez) cópias do Projeto Arquitetônico da adequação das ruas do Povoado da Platina, referente à emenda parlamentar no valor de aproximadamente R$ 400.00,00 (quatrocentos mil reais) da Deputada Federal Luiza Canziani.","entities":[{"id":766,"label":"ORG","start_offset":11,"end_offset":47},{"id":767,"label":"REGION","start_offset":144,"end_offset":162},{"id":768,"label":"OCCUPATION","start_offset":264,"end_offset":280},{"id":769,"label":"PERSON","start_offset":281,"end_offset":295}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":731,"text":"Solicita à Secretaria Municipal do Obras e Serviços Públicos para que proceda melhorias na cobertura do Espaço de Truco, localizado na Praça da Matriz, realizando a limpeza necessária para o escoamento da água de chuva que se acumula na laje, causando infiltração e prejudicando os usuários daquele local, visando dar melhor qualidade de lazer para esse público.","entities":[{"id":929,"label":"LOC","start_offset":135,"end_offset":150},{"id":930,"label":"ORG","start_offset":11,"end_offset":60}],"relations":[],"Comments":[]}
